.. System V
   --------

Ядро передает управление процессу **init** запускаемому из файла ``/sbin/init``.
Программа **init** читает содержимое файла ``/etc/inittab`` и выполняет действия, предписанные этим файлом.
По умолчанию в соответствии с содержимым файла ``/etc/inittab`` GNU/Linux может работать в одном из 7 режимов (**runlevel**).
